［說好的斷橋呢］【港珠澳大橋】9萬人次出入境創新高

港珠澳大橋通車後第二個星期日，再創人流高峰。根據入境處最新數據，截至晩上8時，共有49,750人經大橋入境，另41,105人出境，即合共90,855人次使用，創啟用以來新高，亦較昨晚同時期錄得的7.8萬人次相比，多出逾1.2萬人次。

入夜後是出境高峰期，不論是東涌的接駁巴士，抑或是口岸「金巴」，排隊人龍均雙雙迫爆。不過，有旅遊業界人士透露，今日約有2萬名未有事先登記、形容為「不明來歷」的旅行團人流訪港，引致東涌接駁巴士候車區、金巴候車區出現人潮逼爆和混亂情況。

周末是大橋出入境高峰期，截至晩上8時，今日共有90,855人次出入境，比昨日同一時段的78,281人次出入境多，創啟用以來新高。

上周「金巴」供不應求，造成混亂，運輸署早前宣布，承辦商會增加「金巴」數量，並於周日設旅行團預約搭直通巴，以紓緩人流。不過《香港01》記者發現，金巴候車區的「自由行客區」顯得冷清 ，相反「旅行團區」卻逼爆，更有多人「打尖」，引起乘客鼓躁。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦晚上8時多現身於香港口岸旅檢大樓外的金巴候車區。他解釋，按正常情況而言，旅行社在進入香港需事先向旅議會登記、在港需有旅行社接待。而經登記後，旅遊業能掌握相關的旅行團人數數字。

未登記旅行社帶團訪港或違法

不過，他發現，今日約有2萬名未有登記的旅行團團員訪港，「有不少人下午才來，出境後即時便走，這是巴士公司預料不到。」他又提醒，未有登記的旅行社帶團訪港或已觸犯法例。原本為跨境直巴等候區，現則用作緊急處理「不明來歷」旅行團的候車區。

針對已登記的旅行團人數的分流措施，崔指今日預計旅客數目約有1.4萬人，已分流6,000人經港澳碼頭離開；另預留5,000座位透過預約直通巴離開，故餘下需乘坐金巴離開的人數不多。

崔形容，由於現場出現一大批「不明來歷」的旅行團，令到巴士公司、旅行社需即時協調。

斷橋未呀連登仔

我唔撚知呀睇唔撚到😒

仆街連登仔又燈死

相反膠鐵就

樓主記得日日搭

人多車少 無撚用啦
又話帶動物流貨運乜乜乜?

搭多D
我搭船夠晒舒服

車流先係重點，政府而家吹人流轉移視線

巴打突破盲點，係咁講人流，但車用得唔多，而且主要都係金巴行橋，反而私家車或者貨車其實唔多。

太多車真係會冧

連燈仔既燈力已經去到國家層面

高鐵啱啱調轉 唔可以講人流
好彩而家有條橋頂下 所以無乜人理高鐵

物流要申請，生意唔係貪新鮮，好難短時間變

大陸珠海有公司包員工過黎
比錢做數據
CCTVB仲話太多人最後一千個係垃圾橋去澳門, 其他要轉搭船

間公司咁撚多人
知咩事啦

條橋未斷唔代表唔危險冇問題呀屌你老母五毛狗

9萬人好撚多咩⋯⋯

起橋嗰時話每日有幾多人次呀？

高鐵而家幾多人次坐呀？

垃圾五毛

屯公一日幾十萬人出入添
港珠澳流量連汀九橋都不如